(貿易戰) 中國「準QE」救經濟？人民幣貶破6.8創逾1年新低

市場傳出中國人民銀行出抬「準QE」政策，對市場放水拯救債市，使得人民幣週四再度重貶，離岸人民幣今天一度貶破6.8大關，創下逾1年以來新低。

離岸人民幣今天一度貶破6.8，最低來到6.8029，創下自超過1年以來新低。

人民幣中間價今天報6.7066，較昨日下調152個基點；在岸人民幣今天收在6.7734，貶值逾500點最低一度貶破6.78關卡，續創自去年7月以來新低。

市場傳出，中國人行近期透過短期貨幣工具「中期借貸便利操作」（MLF）資金給商業銀行，支持其放貸和投資信用債。特別對於新增AA+以下評級信用債投資的銀行，支持力道可能更大，藉此避免債券違約情況持續惡化，並維持債市流動性。也被市場認為是「準QE」的手段。

市場對於中國貨幣寬鬆政策的預期，加上美元指數也持續走強，讓人民幣再度貶破新低。澳新銀行經濟學家楊宇霆認為，今天中國金融市場大幅波動，似乎是被貨幣政策進一步寬鬆的預期所觸發的，不過他也認為，中國人行的政策目前主要還是關注信貸發放，因為央行知道貨幣寬鬆不會收到效果。

支爆近了

貶到2046

個頭先話要去槓桿,呢頭又點做QE?

唔QE點保GDP同經濟？

已經唔係貿易戰

已變成貨幣戰, 打輸會變金融危機

其實支那QE都已無用

買時間

1.2HKD=1RMB日子來了，但供港蔬菜豬牛羊鵝鴨雞「雞」唔會減價

想減低關稅影響？

想變津巴?

所有物價上左去就唔會跌返落黎

咁搞法就真係等暴動

直接用冥通銀行咪得囉

根本從來都無證實過QE對實體經濟有用
只係用黎推高資產價格剝奪人民

快D1:1

QE係避免信貸收緊, 令商業收縮陷入蕭條, 同時令貨幣貶值刺激出口, 賺取外匯

QE同時會令資產價格上升, 但係係金融危機時用QE, 係可以理論上減緩泡沫爆破而令資產價格下跌既速度, 及/或令資產價格較快止跌, 令投資者信心更快穩定

所以QE係有正確既使用方法及時機

但當危機過去, QE就要停, 否則以上各項就會變成副作用危害實體經濟

支那國情況係, 信貸已經係瘋狂, money supply已經係超高, 匯率係被操控
仲QE就係火上加油, 抱薪救火

冥幣匯率無法維持, GDP增長急速放緩, 意味可能快將失控

1:1 可能會係樂觀

QE只係對有穩定產業+強大既貨幣體系有用 如美元+日元

但強如日本 央行行埋負利率 都係未能夠做到還富於民+刺激本土中小企產業復興

強國玩QE 一定係死路一條

實業都死哂

QE根本除咗令到通脹外，幾乎無效果

QE根本係搵人民笨,係要窮人夾錢幫有錢佬(最有能力借QE錢既人)

之後會點發展

即係中國人所講既韭菜，埋下底層社會既不滿
由中國轉型失敗而又遇上人口老化同人口紅利比預計早消失
就已經無棋，拖時間都無用...

有d保留,侵未必想美元太強人仔太弱勢

聯儲局想強美元

特朗普破傳統評貨幣政策 市場憂貿易摩擦或變匯率戰

美國總統特朗普指責中國、歐盟及其他國家，通過操縱行為，令匯率及利率處於低位，而美國正在加息，美元每天走強，削弱美國競爭優勢，損害本土經濟，暗示聯儲局做法不妥。

貨幣政策在美國被視為聯儲局的領域，財長一般是美元的首席發言人。特朗普打破了多年來美國總統因尊重央行獨立性，避免直接評論美元或貨幣政策的傳統。市場憂慮特朗普的言論，可能令他口中的不公平貿易國家，與美國之間不斷升級的貿易摩擦，出現變數，增加了糾紛可能演變為匯率戰的前景。

美國聖路易聯邦儲備銀行總裁布拉德說，特朗普批評聯儲局的言論，不令人意外，估計對方會繼續向聯儲局施壓，但不會改變聯儲局穩定通脹，及促進就業最大化的目標。

侵係咪想美元太強先唔講，但人仔弱勢並唔係中國想唔想就有能力影響到
事實上而家人民幣已經係咁貶而中國根本無足夠既能力干預匯巿嚟維持人民幣既匯率穩定
早前傳出6.7000係關口，結果話穿就穿....

簡單d嚟講qe就係印銀紙去幫銀行國企還債，製造一個永遠唔破產嘅假象，印到實體經濟可以賺到錢，銀行可以重新靠正常借貸營利，咁就可以逆向操作，放水變收水，美國就係完美示範。

on9支那就乜都抄，學美國qe，係一個完全唔公開透明嘅國家，你印幾多自己友就食幾多，錢搵錢最快緊係學香港炒樓，將一個無可能炒樓嘅國度樓價炒到上天。

人地美國印出黎嘅大多數都落到實業，有復甦嘅希望。on9支那無錢落實業不特止，炒貴左嘅樓價令工資租金地價升上天，原本又救實業邊害實業，你2013~2015年爆左唔qe你都仲保得住一堆實業，去到2018實業死得7788你都仲qe，除非支那工資租金打個一折，唔係印出黎嘅錢就算落晒實業支那一樣死，美國收關稅等你無得賺，何況以支那政體d錢又點會落實業，實有自己友貪左一大部分。

貪左果部分就重要啦，今次可能集中落香港，港樓小米，結局唔知會點呢，不過侵出手速度越黎越快，可能就有支那大爆炸睇，睇下香港今次會唔會爆埋一份

Lm 學野

最近贏國7月1 又加左最低工資，中小企又近一步

今年有好多企業債到期 要諗辦法去搞掂
債換債? 債換股?

癈青又上cc台唱淡了？
唱左五千年都未爆牙

勸你地想做三登成功人仕既要唱好
係垃圾先睇淡咋 知冇？

2025呢？
2025呢？
2025呢？
2025呢？
2025呢？
2025呢？

思路正確

仲要身體力行大力入市
邊個唱淡邊個就係鬼

希望老母記得我兩年前講過唔好買人仔定期

五毛人工眨值

厲害了 我的國

可能

巴打你點睇大陸仲有咩選擇？

唔理人民死活

巴打你點睇大陸仲有咩選擇？

人仔貶值其實真係捱得一時，印錢已經整貴d野，咁依賴入口既地方又進一步推高物價

但依家大陸就係吊命買時間

大陸依家應該係指望個2000 億唔過同等埋中期選舉

香港樓市又要升喇
屌

若然屬實，中國便會是贏家

買左人民斃債券果班

咁講，股市都會升

侵侵又加快出手, 入佢中路

日本爆㷛前不停減息刺激內需粉色太平，支那直接印銀紙會否死得更快

其實d 鋪頭唔收現金
假設全部都唔收
印銀紙仲有用咩？
前兩日好似有單新聞
係政府屌商戶唔收現金

呢樣算唔算電子貨幣壞處
政府銀行無得控制money supply